<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Kirby" -->
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <channel>
    <title>Latest articles</title>
    <link>https://jokesch.de/blog</link>
    <generator>Kirby</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
	
    <atom:link href="https://jokesch.de" rel="self" type="application/rss+xml" />

        <description>Read the latest news about our company</description>
    
	<item>
      <title>CES 2019 // LG // AG9 4K OLED TV mit X1 Extreme Prozessor</title>
      <link>https://jokesch.de/blog/ces-2019-lg-ag9-4k-oled-tv-mit-x1-extreme-prozessor</link>
      <guid>https://jokesch.de/blog/ces-2019-lg-ag9-4k-oled-tv-mit-x1-extreme-prozessor</guid>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      <description>LG Fernseher CES Test Titel</description>
	 </item>
	
	<item>
      <title>CES 2019 // LG // Neuer Cinebeam Laser 4K Kurzdistanz-Projektor</title>
      <link>https://jokesch.de/blog/ces-2019-lg-neuer-cinebeam-laser-4k-kurzdistanz-projektor</link>
      <guid>blog/ces-2019-lg-neuer-cinebeam-laser-4k-kurzdistanz-projektor</guid>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      <description><![CDATA[<p><strong>LG Electronics präsentiert mit dem HU85L die zweie Generation seiner CineBeam Laser 4K Kurzdistanz-Projektoren. Das Modell bietet eine Helligkeit von 2.500 Ansi-Lumen und wird auf der CES 2019 vorgestellt. </strong></p>
<p>Der HU85L baut auf den technischen Spezifikationen des Vorgängers HU80K auf und präsentiert sich als stylischer Kurzdistanz-Projektor mit Laser-Lichtquelle. Das schlanke, ansprechende Design ermöglicht eine platzsparende Installation. Im Gehäuse ist kompakt, könnte jedoch sogar über integrierte Lautsprecher verfügen. Die Stoff-bespannte Front impliziert dies<strong>. LG verspricht eine unglaublich detailreiche Projektion auf so ziemlich jeder Oberfläche. </strong>Der Kurzdistanz-Projektor dann dabei auf dem Boden oder einen Möbelstück platziert oder an der Decke montiert werden. Aus einer Entfernung von 5 cm zur Projektionsfläche liefert der CineBeam 4K Laser Projektor bereits eine Bilddiagonale von 2.3 Metern (90 Zoll). <strong>Mit einer Entfernung von 18 cm wächst das Bild auf gigantische 3 Meter Diagonale (120 Zoll) an!</strong> Eine 12-Punkt Keystone-Korrektur, soll „schrägen“ Bilddarstellungen entgegenwirken.</p>
<h2>Laser-Lichtquelle mit 2.500 ANSI-Lumen</h2>
<p>Die angegebenen <strong>2.500 ANSI-Lumen und die 4K UHD Auflösung (3.840 x 2.160)</strong> versprechen ein kontrast- und detailreiches Bild. Die Angabe zur maximalen Bildwiederholungsrate fehlt. Da Gaming auch beworben wird, sollte eine 4K/60p Darstellung möglich sein. <strong>Der HU85L soll Farben innerhalb des erweiterten rec.2020 Farbraums präzise darstellen können.</strong> Eine genaue Angabe mach LG jedoch noch nicht. Ein Hinweis zum erweiterten Dynamikumfang (HDR) fehlt zudem. Da der Vorgänger bereits HDR wiedergeben konnte, wird LG dieses Feature sicherlich auch im neuen <strong>CineBeam Laser 4K Projektor </strong>unterstützen. Leider bezweifelt wir, dass LG es geschafft hat eine native 4K Projektion zu ermöglichen. Wir gehen davon aus, dass es sich hierbei um eine 4K-Signalverarbeitung mit Pixel-Shifting handelt. Dafür soll das Gerät mit großartiger Konnektivität punkten. Inhalte können z.B. über USB, Netzwer (Ethernet) oder HDMI zugespielt werden.</p>
<h2>Intelligent mit ThinQ</h2>
<p>Der Laser-Kurzdistanz-Projektor soll mit LGs ThinQ-Technologie ausgestattet sein. Die künstliche Intelligenz ermöglich z.B. die Steuerung via Sprachbefehle. Dies ist auch ein Hinweis, dass das Gerät das neue<strong> webOS 4.0 Betriebssystem </strong>nutzen könnte. Auch die im Lieferumfang beiliegende Magic Remote mit beleuchteten Tasten und Gestenerkennung deutet auf webOS 4.0 hin.</p>
<h2>LG HU85L auf der CES 2019</h2>
<p>Der LG HU85L CineBeam 4K Laser-Kurdistanz-Projektor wird auf der CES 2019 dem Fachpublikum vorgestellt. Wir sind natürlich auch auf der Messe und werden versuchen alle fehlenden Informationen zum neuen Heimkino-Projektor einzuholen inkl. Preis &amp; Verfügbarkeit. </p>
<p><strong>Via: <a href="https://www.4kfilme.de/lg-cinebeam-laser-4k-kurzdistanz-projektor-ces-2019/">4kfilme.de</a></strong></p>]]></description>
	</item>

	<item>
      <title>CES 2019 // TCL // X10 8K QLED mit Dolby Vision HDR</title>
      <link>https://jokesch.de/blog/ces-2019-tcl-x10-8k-qled-mit-dolby-vision-hdr</link>
      <guid>blog/ces-2019-tcl-x10-8k-qled-mit-dolby-vision-hdr</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      <description><![CDATA[<p><strong>TCL präsentiert mit dem X10 8K QLED-TV einen heißen Neuzugang im High-End Segment. Der chinesische Hersteller packt so ziemlich alles in das Gerät, was möglich ist. Der 75 Zöller mit Direct-LED-Backlight unterstützt sogar Dolby Vision HDR. </strong></p>
<p>Alles aus einer Hand. Die technischen Komponenten von TCL werden alle innerhalb des Unternehmens entwickelt und produziert. Somit ist TCL nicht von Drittherstellern abhängig und kann zudem seine &quot;Kompositionen&quot; günstig anbieten. Das Unternehmen ist hierzulande eher für seine Budget-TVs bekannt die durch die Bank ein gutes Preis-/Leistungsverhältnis bieten. Der X10 8K QLED-TV ist aber definitiv in der High-End-Liga anzusiedeln. Es scheint fast so, als hätte TCL keine Lust mehr auf &quot;günstig&quot;. Das neue QLED-Flaggschiff bringt so ziemlich alles mit sich, was die aktuelle Technik-Palette zu bieten hat. </p>
<h2>Mini-LED Backlight &amp; Dolby Vision</h2>
<p>Da 75 Zoll Display löst mit 7.680 x 4.320 Bildpunkten auf - 16-fache Full-HD Auflösung. Quantum Dot Materialien sollen lt. Herstellerangaben eine 100% Abdeckung des DCI-P3 Farbraumes ermöglichen. Was auf jeden Fall neu ist und womöglich bei noch keinem anderen Hersteller im Einsatz, ist das Direkt-LED-Backlight mit dem Namen &quot;Quantum Contrast Display&quot;. <strong>TCL setzt Mini-LEDs anstatt normaler LEDs</strong> ein, die sich in größerer Zahl nah aneinander positionieren lassen. So sollen HDR-Inhalte in HDR10, HLG und Dolby Vision so richtig zum &quot;strahlen&quot; gebracht werden. </p>
<h2>Intelligentes Bild – intelligenter Klang</h2>
<p>Doch was möchte man sich auf dem 75X10 denn gerne ansehen? In den ersten Jahren sicherlich nur auf 8K Auflösung hochskalierte Inhalte. Um diese akzeptabel in Szene zu setzen, stattet TCL das Modell mit „künstlicher Intelligenz“ oder „AI“ aus. Die Bildqualität soll durch lernende Algorithmen stetig verbessert werden. Unter „AI“ bündelt TCL auch alle Smart TV-Features, darunter auch das Android TV Betriebssystem und den Google Assistant Sprachassistenten.</p>
<p>Intelligent ist auch der KI-Soundbar, ein Soundsystem das wohl von Onkyo-Soundspezialisten optimiert wurde. Das Soundsystem kann Dolby Atmos Audiostreams verarbeiten und versucht diese als 3D-Klang wiederzugeben – virtuelles Dolby Atmos eben.</p>
<h2>Preis und Verfügbarkeit</h2>
<p>Der Europastart des X10 8K QLED TV ist noch nicht offiziell kommuniziert. Hinter vorgehaltener Hand spricht man von der zweiten Jahreshälfte 2019. Offiziell werden zur IFA 2019 weitere Details bekanntgegeben, sicherlich auch der Preis und Details zu den Schnittstellen (HDMI 2.1?).</p>
<p><strong>Via: <a href="https://www.4kfilme.de/tcl-x10-8k-qled-tv-ai/">4kfilme.de</a></strong></p>]]></description>
	</item>
    
  </channel>
</rss>